沈振盈：避險情緒續升溫

■有分析指，地緣局勢緊張或成為港股下跌的借口，恒指若未能守住24,200點，中期跌浪將呼之欲出。 中通社

市場觀望美數據 關注敘利亞局勢

香港文匯報訊（記者 周紹基）國際局勢再度緊張，美國向敘利亞發動空襲後，俄羅斯中斷俄美在敘利亞的空中協調，並派遣艦隊到地中海。另一方面，美國調派多一個航母戰鬥群往朝鮮半島。有股市分析員表示，地緣局勢的緊張，或成為股市下跌的借口，恒指若未能守住24,200點，中期跌浪將呼之欲出。

上周五在美國上市的港股預託證券（ADR）各自發展，升跌互補，料今日大市只能平開。

市場早前關注中國國家主席習近平與美國總統特朗普兩人會面的成果，但旋風式的「習特會」，會面時間不足24小時，由於雙方很難在短時間內達成重大協議，令投資者轉而關注美國經濟數據，以及國際局勢風險。

北水未有大舉湧入跡象

訊匯證券行政總裁沈振盈指出，若美國發起小規模戰爭，全球資金將流向美元避險，新興市場的股市肯定受壓。好像港股經常被「北水」流入所渲染，令投資者對港股有無限憧憬。但事實上，除了「港股通」的數據外，根本看不到「北水」大舉湧入的跡象。

沈振盈：避險情緒續升溫

若只計算港股通流入的資金，根本不能推動港股上升至目前高位，而且從港匯持續弱勢所反映，資金其實不斷從本港流走。沈振盈提醒，自上周期指結算後，港股技術走勢明顯轉弱，若然本周恒指未能企穩24,200點，中期跌浪將呼之欲出。

據美聯儲局3月會議紀要顯示，除了希望在今年較後時間開始縮減資產負債表規模外，更表明了美股「過高」，加上中東及朝鮮局勢緊張，更讓資金有借口撤離。沈振盈認為，市場避險情緒會持續升溫，料港股只能於24,000點至24,500點之間徘徊。如果失守24,000點，後市將進一步下試23,500點支持。

涂國彬：看好金油商品回報

永豐金融研究部主管涂國彬表示，港股目前是相對疲弱，在24,000點至24,500點之間震盪，遲遲無法突破，上周五更一度下探23,982點，跌破區間支持。技術上，MACD的熊差距正擴大，還好其後跌幅收窄，20天線失而復得。

周線上，港股收見「十字星」，並在升穿24,000點後，連續三周調整。現時外圍市況疲弱，地緣政治風險增加，大市走勢有危險。涂國彬認為，倘本周的成交未能有較好的配合，後市實存在下試支持位的需要。相反，油價及金價有避險資金支撐，商品市場回報可看高一線。

又係悶巿個個訓晒